**甄詠蓓**（，），[香港](../Page/香港.md "wikilink")[舞台劇](../Page/舞台劇.md "wikilink")[導演](../Page/導演.md "wikilink")、編作、演員及戲劇導師，是香港少數女性戲劇創作人之一。

甄詠蓓早年就讀[香港培道中學](../Page/香港培道中學.md "wikilink")。後於1986年中五畢業後就讀[香港演藝學院戲劇學院](../Page/香港演藝學院.md "wikilink")。畢業後，1991年曾到[英國](../Page/英國.md "wikilink")、[法國跟隨戲劇導師Philippe](../Page/法國.md "wikilink")
Gaulier及Monika
Pagneux等研習演技及形體訓練。1993年回港後參與創辦[劇場組合](../Page/劇場組合.md "wikilink")，任聯合藝術總監。近年，甄詠蓓主力發展導演工作，並與男友[詹瑞文聯合導演劇團多部代表性作品](../Page/詹瑞文.md "wikilink")。其獨腳戲《[遊園](../Page/遊園.md "wikilink")》於2005年首演，大獲好評，並於2006年獲邀參加台灣「[國際劇場藝術節](../Page/國際劇場藝術節.md "wikilink")」。2008年[劇場組合決定主動放棄政府的資助](../Page/劇場組合.md "wikilink")，成立[文化產業機構](../Page/文化創意產業.md "wikilink")「[PIP文化產業](../Page/PIP文化產業.md "wikilink")」(簡稱PIP)，把創作領域從舞臺擴展至不同範疇。2013年與[黃秋生合組](../Page/黃秋生.md "wikilink")[神戲劇場](../Page/神戲劇場.md "wikilink")，並擔任聯合藝術總監。

甄詠蓓亦曾參與[毛俊輝實驗創作及瘋祭舞台演出](../Page/毛俊輝.md "wikilink")。亦曾被邀請在香港及海外主持戲劇及形體工作坊，包括[深圳大學藝術學院](../Page/深圳大學.md "wikilink")、[上海戲劇學院](../Page/上海戲劇學院.md "wikilink")、實踐劇場([新加坡](../Page/新加坡.md "wikilink"))及[優劇場](../Page/優劇場.md "wikilink")([台灣](../Page/台灣.md "wikilink"))等。

## 獎項

  - 1992-1993年度
    [香港戲劇協會第二屆](../Page/香港戲劇協會.md "wikilink")[香港舞台劇獎](../Page/香港舞台劇獎.md "wikilink")
    最佳女配角 （喜／鬧劇）
  - 1999-2000年度 香港戲劇協會第九屆香港舞台劇獎 最佳女主角 （喜／鬧劇）
  - 1999年 [亞洲文化協會獎學金](../Page/亞洲文化協會.md "wikilink")，前赴紐約考察。
  - 1999年 荷蘭獎學金，前往跟隨名師Claire Heggen 及Vicente Fuentes
  - 2003年 [香港藝術發展局](../Page/香港藝術發展局.md "wikilink")「香港藝術發展獎 ─ 藝術新進獎（戲劇）」
  - 2005年 [新城勁爆兒歌頒獎禮新城勁爆兒歌](../Page/新城勁爆兒歌頒獎禮.md "wikilink")
  - 2014年 [香港藝術發展局](../Page/香港藝術發展局.md "wikilink")「香港藝術發展獎 ─ 年度藝術家獎（戲劇）」

## 導演作品

  - 《墮落鳥》
  - 《掛在樹上的皮鞋》
  - 《兩條老柴玩遊戲》
  - 《動物農莊攪攪震》
  - 《無好死》
  - 《烏喱單刀》
  - 《[遊園](../Page/遊園.md "wikilink")》
  - 《月亮7個半》
  - 《廁客浮士德》
  - 《仲夏夜之夢》
  - 《[家家春秋](http://hk.myblog.yahoo.com/show_cominghome)》
  - 《阿Q後傳》
  - 《野豬》（[黃子華](../Page/黃子華.md "wikilink")、[廖啟智](../Page/廖啟智.md "wikilink")、[林嘉欣等主演](../Page/林嘉欣.md "wikilink")）
  - 《Equus馬》（[黃秋生](../Page/黃秋生.md "wikilink")、[張敬軒](../Page/張敬軒.md "wikilink")、[方皓玟主演](../Page/方皓玟.md "wikilink")）
  - 《黑色星期一》
  - 《搞大電影》

## 參演作品

### 舞台劇

  - [《狂揪夫妻](../Page/狂揪夫妻.md "wikilink")》
  - 《狂揪夫妻・二度勁揪版》

### 電影

  - [陀地驅魔人](../Page/陀地驅魔人.md "wikilink")

## 注釋

## 外部連結

  -
  -
  -
  -
  -
  - [甄詠蓓《家家春秋》官方Blog](http://hk.myblog.yahoo.com/show_cominghome)

  - [甄詠蓓 個人Blog](http://hk.myblog.yahoo.com/oliviaywp)

  - [甄詠蓓的 《遊園》
    男人之虎的後花園](http://www.wenweipo.com/news.phtml?news_id=YC0604090001&loc=any&cat=232YC&no_combo=1)

  - [甄詠蓓自我的追尋](https://web.archive.org/web/20050507195931/http://lifestyle.mingpao.com/cfm/soccul3.cfm?File=20050428%2Fsca%2Fvsa1.txt)

  - [甄詠蓓《遊園》
    獨角演出女性情愛壓抑](http://www.ntch.edu.tw/news_info/disp.asp?id=2752)

[Category:香港舞臺劇演員](../Category/香港舞臺劇演員.md "wikilink")
[Z](../Category/香港导演.md "wikilink")
[Y](../Category/甄姓.md "wikilink")
[Category:香港培道中學校友](../Category/香港培道中學校友.md "wikilink")
[Category:香港演藝學院校友](../Category/香港演藝學院校友.md "wikilink")